{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026221",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0040330",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "운주지 동종\n\n(雲樹寺 銅鐘)"
    },
    "text": "雲樹寺 銅鐘\\n\n島根県安来市清井町雲樹寺にある統一新羅時代の鐘です。\n高さ75.3センチ、身丈44センチです。 龍湫は首筋の一部が欠損しており、非常に貧弱に見えますが、龍筒は上下段に蓮板文を囲んで飾るなど、比較的繊細な彫飾を施している。\n上下帯は異なる模様を入れていますが、対象の上の下町に永楽帯を巻いているのは同じです。 上代には流雲の中に宝花を中心に向かい合う飛天像を飾り、下代には半円圏文を連続させ、下代には宝相花文を埋めています。\n半円札の中には中央に半花形宝相花紋が大きく配置され、外には同心円上に如意頭紋のような花弁が巡らされています。 上大の下段に貼って設置された4ヶ所の乳郭は下大の意匠と類似しており、その中には六葉蓮花座に浅く突き出た9つの乳頭が入っています。\n終身の飛天像は雲の上にひざまずき、腰鼓(チャング)と横笛を演奏する2体の飛天像が流麗に刻まれています。 子房を2つ表現し、8葉の縁板門を囲む当座は、飛天の間の2つの部分に配置されています。\nこの梵鐘は新羅梵鐘の典型をすべて備えていますが、特に飛天像や遊郭·下大などの意匠様式が上院寺銅鐘と脈絡を同じくしています。 どのような経路で日本に伝わるようになったのかは知られていません。",
    "QA": [
        {
            "question": "この銅鐘はどのような時代に作られましたか？",
            "answer": "この銅鐘は統一新羅時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "この銅鐘の高さは何センチですか？",
            "answer": "この銅鐘の高さは75.3センチです。"
        },
        {
            "question": "この銅鐘の身丈は何センチですか？",
            "answer": "この銅鐘の身丈は44センチです。"
        },
        {
            "question": "龍湫の状態はどうですか？",
            "answer": "龍湫は首筋の一部が欠損しており、非常に貧弱に見えます。"
        },
        {
            "question": "龍筒にはどのような彫飾が施されていますか？",
            "answer": "龍筒には上下段に蓮板文を囲んで飾られています。"
        },
        {
            "question": "上下帯の模様は異なっていますか？",
            "answer": "はい、上下帯の模様は異なっています。"
        },
        {
            "question": "銅鐘の中に何が飾られていますか？",
            "answer": "上代には流雲の中に宝花を中心に向かい合う飛天像を飾り、下代には半円圏文を連続させ、下代には宝相花文を埋めています。"
        },
        {
            "question": "乳郭に何が入っていますか？",
            "answer": "乳郭には六葉蓮花座に浅く突き出た9つの乳頭が入っています。"
        },
        {
            "question": "この銅鐘はどのような意匠様式を備えていますか？",
            "answer": "この銅鐘は新羅梵鐘の典型をすべて備えており、特に飛天像や乳郭、下大などの意匠様式が上院寺銅鐘と脈絡を同じくしています。"
        },
        {
            "question": "この銅鐘が日本に伝わった経路は分かっていますか？",
            "answer": "残念ながら、この銅鐘が日本に伝わった経路は知られていません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 388,
        "QA": 347
    }
}